an機有咩apps推薦？

我先

Newpipe睇youtube
slide睇reddit
bromite取代chrome同垃圾firefox
vlc聽歌睇片
aurora droid取代f droid
aurora store取代play store
rar做解zip、rar、7zip
book reader睇pdf、epub、mobi
keepassdx放密碼
osmand+睇地圖
telegram foss取代原先嗰個telegram，冇晒啲tracker
Simple-Gallery睇相
Simple-Camera影相
Simple File Manager執文件

上面啲大部份都係喺aurora droid道down

安心出行

屌你

newpipe要上佢官網down先得，aurora droid嗰個唔update

推

正野

lihkg都唔錯

call recorder 試過咁多an得佢可以錄到電話音
lj影片下載工具

notion
ehviewer
utube vanced

youtube vanced？
點解唔用newpipe?

nplayer
做晒file explorer, media player, cloud broswer

係咪open source?

快圖
solid explorer
youtube vanced
facebook lc
instander
habit browser
mx player pro
snaptube
tubemate
flynx
digical
google camera

唔係

噉就唔會用

grindr

不是基

user friendly D
唔洗成update
似原生utubr app 多D

但係唔係floss，唔考慮

有無巴打識screen recording + 同步收埋音

amaze 檔案管理
bitwarden 密碼管理
barinsta 取代ig app無廣告
calculator++ 多功能計數機
Geometric weather 超靚UI天氣app
好簡潔嘅todo app
QKSMS 取代原生sms

以上都係用foxy droid安裝

香港冇乜人知道open-source呢樣嘢，好值得支持

安心上路 地獄圍爐

newpipe 同youtube有咩唔同？

goodtime 蘋果工作法
moneywallet 記帳app
noice 聽海浪/森林聲
p!n 將notification變記事
collabora office

floss始終搵唔到錢
同埋一無人update就死於胎中
孤兒仔無人搞
一齊交流下有咩open source project？

newpipe係open-source
冇廣告、唔會比google track
同埋可以免費做到background play

多人用、多人支持就生存到
仲做到newpipe咁好嘅app
Linux都越嚟越普及啦，連我呢啲唔多識電腦都用到

重可以down落嚟添

原神

blokada

youtube vanced
睇YOUTUBE無廣告又可以背景播放

linux本身個安全重有待提高，雖然係可以自己set嘢嘅，但新手嚟講會好煩下

linux：

最近都逐步換用開既 app 做FOSS
樓主有冇翻譯app 可以代替google translate? 就咁highlight 隻字禁translate 粒掣就即刻翻譯唔駛換app 好爽

mewpipe係咪無得login?

Brave browser, 已經用佢取代左chrome

對比高登黎講係屈

忍唔住笑

係，不過都可以subscribe channel

咁有啲麻煩電話電腦兩邊唔sync..

hao123

android 11 內置有
我都等升上去算
好多都係支那app 唔敢用

邊個launcher 比較好用？
用緊原生Samsung oneui
多數人用nova?

巴打識嘢
高登apps 正垃圾 唔好用 搜索功能超級陽春

用緊shade launcher，簡單好用

rplayer
pornhub

mac os 都有

Move to ios

我冇用，得閒幫你揾下

佢有教你可以由你個google acc道export個訂閱文件去newpipe道，幾分鐘就搞掂，當然你要同步就冇喇

中文keyboard 你用邊個?
我仲用緊N 年前有個高登巴打整既Jellybean Canjie, 仲搵個又順手又有swype 住打英文既

咁撚危險
我係用開Ubuntu 既，windows係VM度開應該冇左recovery key比人爆開windows既問題

android推薦用bromite

brave唔建議，一嚟佢係一間公司嚟，而唔係一個社團去開發，二嚟佢加唔少無謂嘢落去，例如加密貨幣同tor

特別係tor，tor project官方講到明唔好用佢整嘅tor browser以外嘅瀏覽器去行tor，但brave就偏偏整咗個tor入去，佢又冇好似tor browser噉做好多嘢去加強個安全同私隱保護

結論：唔好用brave，用bromite，覺得功能唔夠可以用privacy browser，功能多好多，兩個都有ad-block，後者甚至會幫你防埋tracker同清你網址啲多餘嘢

兩個都可以喺f-droid道揾到

android有冇virtual machine app

有冇毒嫁

無，仲用緊，仲課咗金支持

以我所知冇一個做到電腦同等保護嘅app

我用keepassdx嗰個，幫我自動入密碼

諗緊如果被強迫裝安心出行應該點做
如果用VM行Android，再係入面裝安心出行應該可以防到安心出行既security同部分privacy問題

如果唔課金
個APP睇唔睇到全片先？

有冇高清冇廣告update快既av app最好只係有日本av唔要有歐美果d

打到中文既keyboard 喎
keepassdx 唔係password manager 咩?

我原本係gbroad，但係set咗做keepassdx嗰個，另外外國有個叫open broad但冇中文

係我試左好多個都冇中文
有中文個D 一係太耐冇更新一係太核突, 用緊個個真係差swype 打英文, 成日串錯字

有好多個 邊個先係？

點解要Foss??

全部都唔係公司嚟，而且全部open source又有一定用戶，有咩事一定有人知，好多都係喺私隱界同安全界好出名

安全同保護私隱嘅基本要求嚟，你唔開放原始碼畀人睇係唔知你入面收埋啲咩，你點講都得

冇辦法，唯有用gbroad但block佢網絡囉

唔用Google service會唔會慳電左

我部機pure android冇login google acc，啲嘢有晒foss替代品，啲google嘢我喺設定道停用晒，你可以試下

唔用custom rom？

睇到，係開頭有廣告

custom rom只推薦用grapheneos同clayx os，你較關注安全嘅就用前者，想方便就後者，兩個啲保安都做得好好

其他啲rom都冇咗好多android原本提供咗嘅保安功能，例如verified boot，特別係lineageos

我嗰部唔係pixel嚟，冇得裝依兩個os

你可以試shelter，同樣都係喺f-droid道down

你可以裝block廣告app，不過一年都係百幾蚊，我就比咗支持

不了
睇廣告都冇所謂

買部pixel啦，又唔係貴

之後會買，再flash做grapheneos

你係用pixel？有冇flash rom？

點解會support Huawei

請問咩叫 floss?

我有用呀
個shelter幾好用，又可以隔開big brother apps，shelter入面又可以額外run第二個vpn，當唔想隻app係background run個時又可以freeze
我仲額外係個shelter入面裝左個permission manager黎控制app既permission
不過都係有d疑慮，硬係覺得shelter未必真係咁安全

call 的 app 嚟㗎

巴打知唔知邊度買到unlock version
我上次買左部Verizon version，裝唔到custom rom

佢本身係foss而且都有一定用戶量就唔太擔心嘅，只係你要做到qubesos噉嘅isolation就冇可能㗎喇

free/libre and open-source software

foss先啱

free and open source software

開放原始碼畀任何人睇、改、借用，噉樣任何人都可以睇到佢入面有冇做過啲衰格嘢，好用嘅都可以借落自己個app用，促進軟件開發嘅發展

而且open source意味住好以有第三方公開噉去audit個source code

所以依就係點解我噉強調foss

Stocks widget睇股市
Flym同handy news reader睇feeds同rss網站
F-droid下載到

QuickDic字典
Opentracks 同androidrun跑步apps
又係Foss

lm

點解唔用grapheneos嘅？雖然你嗰個個安全都做得唔錯

HomeCourt 用AI 教打波

文盲

VMOS 好似目前最好, 不過冇用開唔太清楚

vmos印象中係支那+close source?

如果依個post focus喺open source就唔知啦,
我只係理好唔好用, o唔open唔care

唔open source點確保安全，你用佢就係要安全嘛

噉又係

呢個戇鳩app，乜perm都要，而且仲成日偷用mic同cam wo師兄，已經唔係開源閉源問題

咁安心出行都冇問題啦

安心出行冇鬼用

我都係用過一兩次，因爲我都冇虛擬機嘅需求，不過你試咗唔啱你就ok

本來擬虛機唔係得防私隱外泄呢個用途嘅。可能有人用嚟裝啲大機率有毒嘅 app, 整壞咗部虛擬機都冇所謂，又或者可能想雙開某隻 app, 但私隱問題依隻 app 就附合唔到你要求啦

佢係無論安全定私隱都唔滿足基本要求喎

而且佢本身就成隻毒噉，有其他嘢用點解要用佢？唔係特別注意安全嘅都唔會考慮佢啦

你講到用嚟裝啲可能有毒嘅app，但又用個唔安全嘅嘢去開佢，你唔覺得有問題咩？

我本來都係講隻我聽過嘅app姐, 你有更好梗係用其他app啦

都多謝你嘅，只係想提提你啫

語氣可能重咗啲

有冇open source推介
我見到佢唔係open就有d卻步

virtualxposed + xprivacylua?

請問有冇股票app推介？

Ticker
可以自己記低股票組合
入巿價
報價（非實時）

stocker好好多

好在邊方面？未用過真心問
BTW, stocker 有廣告

有得美股港股一齊計，你用落就知，ticker好麻煩

Good
轉會先

謝

用firefox裝ublock origin上youtube
唔想用browser又想同步就youtube vanced

youtube vanced一直都用緊

聽講係連登巴打自家制

你cap個app既icon黎睇睇

蹺蹊sms

除咗stocker 同ticker
大家仲有冇股票app推介?

其實洗Q搵咁多野代替WhatsApp

#11 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

有人話whatsapp安全過tg，大家點睇
印象中whatsapp好似係聲稱用signal protocol，冇被檢查過

安全同私隱嚟講嘅話

Whatsapp
pros：
1. 有e2ee
2. 用signal protocol
3. 預設開着e2ee
cons：
1. closed source
2. 有tracker
3. 係fb嘅
4. 美國公司
5. 公司所在地嘅私隱保護法例好差
6. 唔係喺尊重個人私隱嘅國家開公司
7. 所在國有要求公司交資料嘅法例
8. 所在公司同多個國家一直都有合作監視用戶
9. 有交資料畀政府嘅往績

Telegram
pros：
1. 有e2ee
2. 可以隱藏電話冧把
3. 客戶端open source

cons：
1. 自主研發e2ee
2. 冇經密碼學家公開驗證過
3. e2ee並唔係預設開着
4. 有tracker
5. 唔係喺尊重個人私隱嘅國家開公司
6. 唔係foss
7. 只客戶端open source

兩個都有做得好同唔好嘅地方，睇你點睇，但我會建議telegram多啲，始終間公司可信過fb先

telegram有foss版
android請裝aurora droid入面download

原來係樓主改左名

telegram foss 大食過普通telegram 同telegram x 成倍用左500 幾600MB RAM

signal呢個app有冇潛在問題？

個server儲存左你電話號碼

privacy matters

其實我一直覺得wickr me \ wire \ element比較好 要電話號碼比較大問題，不過好在可以處理埋sms囉

我有開wire
不過所有fd都冇用